配合新居屋 雙層巴破例駛入梅窩

配合新居屋 雙層巴破例駛入梅窩

11.7K
要聞

【本報訊】梅窩兩個新居屋即將入伙，為應付居民交通需求，運輸署破天荒批准雙層巴士行駛東涌道，來往南、北大嶼山。大嶼山巴士將引入一款車身較矮及較短的兩軸低地台巴士，服務來往東涌至梅窩的3M線。嶼巴表明，留意到公眾特別關注，早前已做過模擬全車滿載的負重測試，並準備安排富經驗司機駕駛新車。運輸署指，會要求營辦商加強監察該路線。

Enviro 400型號雙層巴日後將行走東涌道。嶼巴提供圖片

最快下季行走東涌道

接通南、北大嶼山的東涌道，過往因彎多路斜一直為雙層巴士禁地。隨巴士技術發展及道路改善，嶼巴最快今年第3季，引入雙層巴士行走東涌道。據了解，嶼巴自2016年起曾就兩款雙層巴士，在東涌道實地測試，最終因路況考慮，選定ADL車廠生產Enviro 400型號兩軸低地台雙層巴士行駛該線。

嶼巴發言人指，新巴士車身高約4.1米，長10.4米，比一般雙層巴士矮及短，在測試時過彎表現較佳。新車合共可載88人，上、下層分別設47及26個座位，及15個企位，並設1個輪椅位，較現時行駛該線的單層旅遊巴，載客量增四成。

發言人強調，明白公眾對雙層巴行駛東涌道的關注，會安排年資較深、富經驗的車長駕駛新車，所有車長亦需接受18小時車型及路線訓練。但因昂坪及大澳道路尚未適合低地台車輛行駛，暫無意將雙層巴士引入其他南大嶼路線。

運輸署發言人指，2016年11月及2017年6月曾聯同嶼巴、警方及巴士生產商，分別作兩次模擬滿載乘客的路面測試，認為該款雙層巴士適合行駛3M線。

因應地區人士關注，在梅窩新屋苑入伙前，會再安排一次路面測試，確保安全。在測試時，運輸署亦留意到沿途樹木，可能影響雙層巴運作，已提醒相關部門定期修剪樹木，並加緊留意彎位樹木生長情況；當投入服務後，會要求巴士公司加強抽查該線黑盒行車紀錄，並派員監察。

■記者鄭啟源

樓主硬膠泛民打手LIKLN

車程幾耐